https://www.blognone.com/node/7738913:5802/02/16ตำรวจดัตช์ กวาดล้างโดรนเถื่อนด้วยการฝึก "นกอินทรีพิฆาต"https://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/news-thumbnails/eagle.pngCrime
Drone
Eagle
Police
twometre
ในบางประเทศที่ให้ความสำคัญเรื่องการจัดการโดรนเถื่อนที่ออกบินโดยไม่ได้รับอนุญาต ก็จะมีวิธีการปราบปรามแตกต่างกันไป ก่อนหน้านี้ก็มีโดรนขับไล่โดรนที่ Michigan Tech กำลังพัฒนาอยู่ ล่าสุดหน่วยงานตำรวจดัตช์ใช้วิธีธรรมชาติในการดูแลเรื่องนี้ นั่นคือการฝึกนกอินทรีให้จัดการจู่โจมโดรนในเวลาฉุกเฉิน เช่นกรณีโดรนเถื่อนรุกล้ำบางพื้นที่และลอบเก็บภาพ
หน่วยงานตำรวจดัตช์ร่วมมือฝึกซ้อมนกอินทรีกับ Guard From Above บริษัทรับฝึกซ้อมสัตว์ปีก ในข่าวมีภาพ GIF ที่นกอินทรีถูกฝึกสอนให้ตะครุบโดรนของ DJI กลางอากาศ และนำกลับสู่พื้นดินด้วย
ที่มา - Engadget

ภาพประกอบ

